% Style FramateX_erno tiré de FramateX
% inspiré très fortement par la framaquette
% de Vincent Lozano & de Didier Roche, retravaillé par
% David Dauvergne (la Poule ou l'Œuf),  puis par Christophe
% Masutti (Framasoft), ré-organisé par Olivier Cleynen

% Cette feuille de style code les chapitres, sections,
% entêtes et pieds de page.

% Dernière modification le 2014-01-10




%-----------------------------------------------------------------------
% Chapitres

\RequirePackage{fancyhdr}   

\newcounter{chapitre}
\renewcommand{\thechapitre}{\arabic{chapitre}}

% Présentation des sections
\setcounter{tocdepth}{4}
\newlength{\sectiontitleindent}
\newlength{\subsectiontitleindent}
\newlength{\subsubsectiontitleindent}
\newlength{\subsubsubsectiontitleindent}
\newlength{\subsubsubsubsectiontitleindent}

\setlength{\sectiontitleindent}{0.52cm}
\setlength{\subsectiontitleindent}{-.37cm}
\setlength{\subsubsectiontitleindent}{-.23cm}
\setlength{\subsubsubsectiontitleindent}{-.17cm}
\setlength{\subsubsubsubsectiontitleindent}{-.1cm}

% Police de sections
\newcommand{\sectionfont}{%
\usefont{T1}{ppl}{m}{n}
}



\renewcommand{\section}{%
 	\@startsection%
 	{section}%
 	{1}%
 	{\sectiontitleindent}%
 	{-5.5ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{4.3ex plus.2ex}%
{\sectionfont\normalsize\bfseries\itshape}}

\renewcommand{\subsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsection}%
 	{2}%
 	{\subsectiontitleindent}%
 	{-3ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{1.8ex plus.2ex}%
{\sectionfont\normalsize}}

\renewcommand{\subsubsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsubsection}%
 	{3}%
 	{\subsubsectiontitleindent}%
 	{-2.5ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{1.2ex plus.2ex}%
{\sectionfont\normalsize}}

\renewcommand{\subsubsubsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsubsubsection}%
 	{4}%
 	{\subsubsubsectiontitleindent}%
 	{-2ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{0.7ex plus.2ex}%
{\sectionfont\small}}

\renewcommand{\subsubsubsubsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsubsubsubsection}%
 	{5}%
 	{\subsubsubsubsectiontitleindent}%
 	{-2ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{0.7ex plus.2ex}%
{\sectionfont\itshape\small}}


%-----------------------------------------------------------------------
% Saut de page avec reprise sur page impaire

\renewcommand{\cleardoublepage}{
  \clearpage % termine la page précédente 
             % et force l'affichage des toutes les images
  \ifodd
  \c@page
  \else
  \hbox{}
  \vspace{\stretch{1}}
  \thispagestyle{empty}%page vide (sans en-tête ni pied de page)
  \newpage
  \fi
}


% Différentes sortes d'en-tête de chapitre

%\usepackage[Glenn]{fncychapleo}
%\usepackage[Lenny]{fncychapleo}
%\usepackage[Conny]{fncychapleo}
%\usepackage[Rejne]{fncychapleo}
%\usepackage[Bjarne]{fncychapleo}
%\usepackage[Sonny]{fncychapleo} % Sonny FTW



%-----------------------------------------------------------------------
% Parties

\newcommand{\partfont}{%
\usefont{T1}{ppl}{m}{n}
\fontsize{32}{30}%
\selectfont}

\DeclareFixedFont{\partnumfont}{T1}{bch}{bc}{n}{80}

\renewcommand\part%
{%
  \let\@font@warningORIG\@font@warning
  \renewcommand{\@font@warning}[1]{}
   \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}% la place de plain par défaut
  \@tempswafalse
  \null\vfil
  \secdef\@part\@spart}

\def\@part[#1]#2{%
    \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
      \refstepcounter{part}%
      \addcontentsline{toc}{part}{\thepart\hspace{1em}#1}%
    \else
      \addcontentsline{toc}{part}{#1}%
    \fi
    \markboth{}{}%
    {\centering
     \interlinepenalty \@M
     \normalfont
     \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
       \partnumfont \thepart % modif font
       \par
       \vskip 50\p@% 50 au lieu de 20...
     \fi
     \partfont #2\par}% modif font
    \@endpart%
  \let\@font@warning\@font@warningORIG}

  
% En-tête
\newcommand{\entetefont}{%
\footnotesize\usefont{T1}{phv}{m}{n}
}

\addtolength{\headheight}{4pt} % augmenter légèrement l'entête
                               % pour les overfull vbox
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{%
    \sectionfont
   \small \thesection ~#1}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{%
   \small \sectionfont #1}{}}

% les entêtes du document par défaut
%\fancyhead[LE,RO]{\entetefont \thepage}
%\fancyhead[LO]{\rightmark}
%\fancyhead[RE]{\leftmark}



% les premières pages de chapitre
\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}
  \if@frontmatter% introduction
     \fancyfoot[C]{~}
  \else
    \fancyfoot[C]{~}
  \fi
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

% les trois parties (front, main et back)
\newif\if@frontmatter 

\renewcommand\frontmatter{%
  \cleardoublepage
  \setcounter{chapitre}{1}
  \@frontmattertrue
  \@mainmatterfalse
  \pagenumbering{roman}
  % page dans l'index en petite capitale
  \let\indexORI\index
  \renewcommand{\index}[1]{\indexORI{##1|textsc}}
  \fancyhead[CE]{~}
  \fancyhead[CO]{~}
  \fancyhead[LE]{~}
  \fancyhead[RO]{~}
  \fancyhead[LO]{~}
  \fancyhead[RE]{~}
  \fancyfoot[LE]{\entetefont \thepage}
  \fancyfoot[RO]{\entetefont \thepage}
  \fancyfoot[C]{~}
  %\fancyhead[LO]{\rightmark}
  %\fancyhead[RE]{\leftmark}
}

\renewcommand\mainmatter{%
  \cleardoublepage
  \@mainmattertrue
  \@frontmatterfalse
  \pagenumbering{arabic}
  \let\index\indexORI
  \fancyfoot{~}
  \fancyhead[CE]{~}
  \fancyhead[CO]{~}
  \fancyhead[LE]{\entetefont Textes courts Hexagora}
  \fancyhead[RO]{\entetefont Qit’a -- \textsc{III}}
  \fancyhead[LO]{~}
  \fancyhead[RE]{~}
  \fancyfoot[LE]{\entetefont \thepage}
  \fancyfoot[RO]{\entetefont \thepage}
  \fancyfoot[C]{~}
}

\renewcommand\backmatter{%
  \cleardoublepage
  \@mainmatterfalse
  \@frontmatterfalse
  \fancyfoot{}
  \fancyhead[LE]{\entetefont \thepage}
  \fancyhead[RO]{\entetefont \thepage}
  %\fancyhead[LO]{\entetefont \rightmark}
  %\fancyhead[RE]{\entetefont \leftmark}
 % \renewcommand{\toclevel@chapter}{-1}% pour avoir le bookmark au même niveau que part
}


%-----------------------------------------------------------------------
% Numérotation

\renewcommand{\thepart}{}
\renewcommand{\thechapter}{}
\renewcommand{\thesection}{}
\renewcommand{\thesubsection}{}
\renewcommand{\thesubsubsection}{}
\renewcommand{\thesubsubsubsection}{}
%\renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure} - }
% Ceci serait plus correst : \renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure} -- }
% ou bien : \renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure}{}}
%idem pour les tables etc.
\renewcommand{\figurename}{}
%\renewcommand\thesubfigure{(\Roman{subfigure}) }
\renewcommand\thetable{}
\renewcommand{\tablename}{}


% Remise à zéro du compteur des chapitres pour une nouvelle partie

\makeatletter 
\@addtoreset{chapter}{part} 
\makeatother


% Format des numéros
\makeatletter
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2em}}
\renewcommand*\l@subsection{\@dottedtocline{2}{3.8em}{2.5em}}
\renewcommand*\l@subsubsection{\@dottedtocline{3}{4.5em}{3.2em}}
\renewcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{5.5em}{2em}}
\renewcommand*\l@subsubsubsubsection{\@dottedtocline{5}{6.5em}{2em}}
\makeatother
\setcounter{secnumdepth}{5}
